韓國失業人口攀升 創1999年以來最高紀錄

根據韓國統計數據顯示，自2018年1月至8月期間，韓國失業人口
月平均數達到112萬人，比去年同期增加了4萬5000人，為1999年以來的最高紀錄。

根據《韓國先驅報（The Korea Herald）》報導，除了韓國失業人口創新高外，韓國政府
在今年1至8月份發放失業救濟金也累積達到4.51兆韓元（約新台幣1200億元），較去年同
期增加了25％，為韓國自2010年開始編制此數據以來的最高金額。

韓國失業人口與失業救濟金補助數據紛紛創新高，顯示當前韓國國內就業的惡化，有專家
認為，倘若這狀況若不能夠改善的話，預估2018年全年失業救濟金總額恐將達到6.7兆韓
元（約新台幣1800億元）。

日前有南韓學者們認為，今年最低薪資調漲的政策，為造成南韓失業率升高的主因，由於
新多出的人力成本讓雇主吃不消，導致雇主打消了徵人意願。

支持北韓統一韓國

南北泡菜一齊死